\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[T2A,T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,mathtools}
\usepackage{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=1in}

\title{Текущая записка по mixed-weak теории}
\author{проект ShellBuckling}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
В этой записке фиксируется текущее состояние mixed-weak ветви после
завершенных локальных проверочных пилотов.
Ее назначение --- обсуждение и синхронизация, а не полное выведение.
Основной акцент сделан на принятой рабочей структуре, компактных замкнутых
формулах, уже доступных на уровне репозитория, локально проверенных
компонентах и ключевых открытых пунктах, которые пока не позволяют получить
замкнутую теорему уровня статьи.
\end{abstract}

\section{Введение}
Текущим активным направлением проекта является mixed-weak ветвь.
Она заменила прежнюю reduced/full архитектуру после того, как тот путь не дал
качественно нового и устойчивого основного критерия.
Цель настоящей записки не в том, чтобы заново выводить теорию оболочки с нуля,
а в том, чтобы дать компактное, ориентированное на обсуждение с научным
руководителем резюме той формулировки уровня репозитория, которая сейчас
фактически проверяется и используется.

\section{Постановка задачи}
В настоящее время в проекте рассматривается линеаризованная неосесимметричная
задача в окрестности исправленного осесимметричного докритического фона,
в рамках mixed-weak ветви и ее текущих рабочих граничных условий,
ориентированных на simple support.
Настоящая записка относится только к текущей границе верификации:
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item активному классу mixed-weak операторов,
    \item текущей логике сопряженных граничных пар,
    \item текущему построению регулярных в центре мод,
    \item текущей смешанной граничной матрице $B_{\mathrm{mix}}$,
    \item текущему рабочему спектральному индикатору
    $\sigma_{\min}(B_{\mathrm{mix}})$.
\end{itemize}
Это не является окончательной теоремой для полной замкнутой краевой задачи
оболочки и не удостоверяет окончательную физическую критическую нагрузку для
simple-support постановки.

\paragraph{Область граничных условий.}
Не следует смешивать три разных слоя граничных условий.
Текущий код сканирования по-прежнему использует более старую осесимметричную фоновую
линию $F_{\min}$, то есть линию, которая сейчас играет в репозитории роль
moving-clamp / sliding-clamp стороны сравнения, с правыми краевыми условиями
$T_{s0}(1)=0$, $\varphi_0(1)=0$.
Обсуждаемый в этой записке mixed-weak тестовый стенд для критичности использует
на правой границе логику $u_n(1)=0$, $\varphi(1)=0$ с естественными условиями
$T_s(1)=0$, $S(1)=0$, $H(1)=0$.
Отдельный полный осесимметричный simple-support-кандидат использует
$T_s(1)=0$, $M_s(1)=0$, $u_z(1)=0$ и теперь имеет отдельную активную
6-компонентную фоновую ветвь с состоянием $(T_s,T_{sn},M_s,u_r,u_z,\varphi)$.
Этот путь по-прежнему не соединен с активными mixed-weak сканированиями, однако теперь
имеет воспроизводимую опорную точку при $4.3434\,\mathrm{MPa}$ и первый
устойчиво воспроизводящийся поэтапный отказ при $4.3440\,\mathrm{MPa}$.
Картина отказа остается в основном численной: невязки BC остаются малыми,
узлы сильно сгущаются около $x=1$, а наиболее сильные градиенты определяются
$u_z$ с меньшим плечом по $\varphi$.
Pilot 15 показал, что старый shallow-компаратор имел несогласование по BC для
этой simple-support задачи, pilot 16 построил наиболее сильный на данный
момент shallow simple-support компаратор, а pilot 17 показал, что в
исправленном сравнении, согласованном по BC, расхождение shallow/non-shallow становится отчетливо
видимым уже около $2\ldots 3\,\mathrm{MPa}$, растет с нагрузкой и остается
гладким во всем доступном высоконагруженном диапазоне.
Следовательно, текущий барьер $4.3434\ldots 4.3440\,\mathrm{MPa}$ сейчас не
объясняется внезапным расщеплением shallow/non-shallow у верхней границы.
Обновленный аналитический диагноз в большей степени указывает на жесткий
правокраевой слой на ветви, которая уже заметно является non-shallow, чем на
обнаруженный почти-fold, однако это остается эвристикой и не замыкает
окончательную краевую задачу оболочки.
Поэтому текущие mixed-weak программы сканирования по-прежнему следует читать как
исследовательские тестовые варианты, а не как окончательный полностью
отделенный решатель simple-support задачи.

\section{Неизвестные и mixed-weak структура}
\paragraph{Принятая рабочая структура.}
Сохраняемой рабочей базой ветви являются исправленная кинематика вместе с
исправленным окружным изгибным блоком, уже зафиксированным в основном
теоретическом файле.
Активные mixed-weak блоки неизвестных и результант имеют вид
\[
U = (u_s, u_n, v, \varphi, \psi),
\qquad
P = (T_s, T_\theta, S, Q_s, M_s, M_\theta, H, \chi).
\]
В текущей реализации первичный вектор коэффициентов задается как
\[
(u_s, u_n, v, \varphi, \psi, T_s, Q_s, M_s),
\]
тогда как $T_\theta$, $S$, $M_\theta$, $H$ и $\chi$ восстанавливаются
алгебраически из этих первичных полей и осесимметричного фона.

Центральной особенностью ветви является наличие двух независимых окружных
каналов,
\[
(v,S), \qquad (\psi,H,\chi),
\]
которые рассматриваются как подлинные части класса операторов, а не как
избыточные следствия более старой логики замыкания.
Pilot 02 локально замыкает это разделение на уровне текущих формул и
абстрактной логики-свидетеля.

Текущие базовые кинематические меры, сохраняемые в теоретическом файле, таковы:
\[
\varepsilon_s(U) = u_s' - \kappa_{s0}u_n,
\qquad
\varepsilon_\theta(U) = \frac{c_0u_s+s_0u_n}{x} + \frac{n}{x}v,
\]
\[
\gamma_{s\theta}(U) = v' - \frac{r_0'}{r_0}v - \frac{n}{x}u_s,
\qquad
g_n(U) = u_n' + \lambda_{s0}\varphi - \kappa_{s0}u_s,
\qquad
\kappa_s(U) = \varphi'.
\]
Здесь $c_0=\cos\varphi_0$, $s_0=\sin\varphi_0$,
$\lambda_{s0}=1+e_{s0}$, $\lambda_{\theta0}=r_0/x$,
а $\kappa_{s0}=\varphi_0'$ являются фоновыми величинами.

\section{Текущая система и уточненные формулы}
Активный mixed-weak оператор на уровне репозитория суммируется в виде
\[
A_n(X, \widehat X; q)
 = K_n(X, \widehat X) - G_{\mathrm{ps},n}(X, \widehat X; q)
   + B_{\mathrm{partial},n}(X, \widehat X) = 0,
\qquad X=(U,P).
\]
Это текущее рабочее утверждение об операторной форме.
Полное выведение каждого слагаемого на уровне статьи все еще остается
открытым, однако ветвь больше не описывается как единый скалярный потенциал
преднапряжения $G(U)$.

\subsection{Алгебраические mixed-weak реконструкции}
Текущая реализация использует следующие алгебраические реконструкции:
\[
r = c_0u_s+s_0u_n,
\qquad
S = \frac{v' - a_0v - (n/x)u_s}{2(1+\nu)},
\]
\[
\kappa_\theta^{\mathrm{new}}
 = \frac{c_0}{r_0}\varphi - \frac{s_0}{r_0^2}r + b_\theta\psi,
\qquad
M_\theta = \nu M_s + \frac{\kappa_\theta^{\mathrm{new}}}{\Lambda},
\]
\[
H = \frac{\psi' - a_0\psi - b_s\varphi}{C_{\mathrm{twist}}},
\qquad
\chi = \frac{b_\theta M_\theta - H' - 2a_0H}{\lambda_{\theta0}}.
\]
Эти соотношения лежат в основе текущего разделения каналов, проверенного в
pilot 02.

\subsection{Текущее замкнутое утверждение для блока преднапряжения/нагрузки}
Наиболее сильное из доступных сейчас на уровне репозитория замкнутое
утверждение для активного блока преднапряжения/нагрузки имеет вид
\[
G_{\mathrm{ps},n}^{\mathrm{repo}}(X,\widehat X;q)
:= \int_{x_0}^1
\bigl( \widehat T_s\, g_s^{\mathrm{repo}}(X;q)
     + \widehat Q_s\, g_n^{\mathrm{repo}}(X;q)
     + \widehat M_s\, g_m^{\mathrm{repo}}(X;q)
\bigr)\,dx,
\]
при этом общий знак фиксируется только через
\[
A_n = K_n - G_{\mathrm{ps},n} + B_{\mathrm{partial},n}.
\]
Текущие форсирующие члены на пробной стороне задаются так:
\[
r(X)=c_0u_s+s_0u_n,
\qquad
r_x(X)= -\kappa_{s0}s_0u_s + c_0u_s' + \kappa_{s0}c_0u_n + s_0u_n',
\]
\[
T_\theta(X) = \nu T_s + \frac{r(X)}{x} + \frac{n}{x}v,
\qquad
e_s^{\mathrm{code}}(X) = T_s - \nu T_\theta(X),
\]
\[
g_s^{\mathrm{repo}}(X;q)
 = -\frac{T_\theta^0}{r_0}r_x(X) - T_{sn}^0\varphi',
\]
\[
g_n^{\mathrm{repo}}(X;q)
 = T_s^0\varphi' + \frac{c_0}{x}T_\theta^0\varphi
   - \frac{q^0}{x}\bigl(r_0 e_s^{\mathrm{code}}(X) + \lambda_{s0}r(X)\bigr),
\]
\[
g_m^{\mathrm{repo}}(X;q) = \frac{M_\theta^0}{r_0}r_x(X).
\]
В текущей реализации $T_{sn}^0$ хранится как фоновая величина $Q_0$.
Это замкнутое утверждение теперь доступно на уровне репозитория, однако оно
все еще не является окончательной полной формулой уровня статьи для всего
$G_{\mathrm{ps}}$.

\paragraph{Статус.}
Pilots 06 и 06b локально уточняют этот блок.
Они показывают, что активный форсирующий блок билинеен по текущим смешанным
пробному и тестовому слотам и не сводится к скалярному замыканию только по $U$, при том
что полное выведение уровня статьи остается открытым.

\section{Граничные условия и сопряженные пары}
Текущие сопряженные пары на правой границе имеют вид
\[
(T_s,u_s), \qquad (Q_s,u_n), \qquad (S,v), \qquad (M_s,\varphi), \qquad (H,\psi).
\]
Для текущей mixed-weak рабочей постановки на границе существенные условия таковы:
\[
u_n(1)=0, \qquad \varphi(1)=0,
\]
при свободных вариациях на правой границе по $u_s(1)$, $v(1)$ и $\psi(1)$.
Отсюда следуют естественные условия
\[
T_s(1)=0, \qquad S(1)=0, \qquad H(1)=0.
\]

\paragraph{Статус.}
Pilot 01 доказывает это сокращение локально на уровне сопряженных граничных
пар с помощью CAS и Lean.
Это замкнутый локальный шаг, но еще не полное выведение всей слабой формы.

\section{Текущий критерий критичности}
Текущее утверждение о center-regular scaling имеет вид
\[
u_s,u_n,v = O(x^n),
\qquad
\varphi,\psi = O(x^{n-1}),
\qquad
T_s,S,T_\theta = O(x^{n-1}),
\]
\[
Q_s,M_s,M_\theta,H,\chi = O(x^{n-2}).
\]
В пределах текущей границы верификации физическое регулярное семейство в
центре рассматривается как двумерное.
Текущее построение реализует две регулярные в центре моды посредством наложения
\[
\frac{u_n}{x^n} + \frac{\lambda_c}{n}\frac{\varphi}{x^{n-1}} = 0,
\qquad
\frac{\psi}{x^{n-1}} - \lambda_c\frac{\varphi}{x^{n-1}} = 0,
\]
при нормировке одной моды, ведущей по $u_s$, и одной моды, ведущей по
$\varphi$.
После этого mixed-weak граничная матрица строится как
\[
B_{\mathrm{mix}} = B_{\mathrm{full}} V_{\mathrm{reg}},
\]
где $V_{\mathrm{reg}}$ строится из этих двух регулярных в центре мод, а не из
сырых суррогатных направлений ядра.
Текущий рабочий спектральный критерий имеет вид
\[
\sigma_{\min}(B_{\mathrm{mix}}(q)) = 0.
\]

\paragraph{Статус.}
Pilot 03 уточняет текущее утверждение о двумерном центральном регулярном
семействе в пределах редуцированной центральной границы верификации.
Pilot 04 проверяет, что $B_{\mathrm{mix}}$ строится из двух регулярных в центре
мод.
Pilot 05 проверяет, что $\sigma_{\min}(B_{\mathrm{mix}})$ численно пригоден
как текущий рабочий критерий в действующей процедуре сканирования.
Ни один из этих пилотов не доказывает окончательную замкнутую краевую задачу
оболочки или окончательную физическую критическую нагрузку для
simple-support постановки.

\section{Процедура решения}
Компактное описание текущей процедуры таково:
\begin{enumerate}[leftmargin=2em]
    \item Вычислить осесимметричный докритический фон.
    \item Построить текущий mixed-weak линеаризованный оператор и
    реконструированные вспомогательные каналы вокруг этого фона.
    \item Наложить условия регулярности в центре и построить две активные
    регулярные в центре моды.
    \item Построить $B_{\mathrm{mix}}$ по этим двум регулярным в центре модам.
    \item Просканировать параметр нагрузки и отслеживать
    $\sigma_{\min}(B_{\mathrm{mix}})$.
    \item Любую полученную кандидатную нагрузку трактовать как
    исследовательскую, если также не разрешены оставшиеся вопросы
    согласованности фона и полной краевой задачи.
\end{enumerate}

\section{Локально проверенные компоненты и все еще открытые пункты}
\subsection{Локально проверенные компоненты}
В текущем проекте имеются следующие локальные результаты, подкрепленные
пилотами.
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item \textbf{Сопряженные граничные пары и текущая логика естественных
    граничных условий} локально замкнуты в pilot 01.
    \item \textbf{Независимость $(v,S)$ и $(\psi,H,\chi)$} вместе с текущим
    разделением $S$, $H$ и $\chi$ на уровне формул локально замкнута в
    pilot 02.
    \item \textbf{Двумерное регулярное семейство в центре} частично
    подтверждено и уточнено в pilot 03 в пределах редуцированной центральной
    границы верификации.
    \item \textbf{Правило $B_{\mathrm{mix}} = B_{\mathrm{full}}V_{\mathrm{reg}}$}
    частично подтверждено и уточнено в pilot 04.
    \item \textbf{$\sigma_{\min}(B_{\mathrm{mix}})=0$ как текущий рабочий
    спектральный критерий} частично подтвержден и уточнен в pilot 05 для
    текущей исследовательской процедуры сканирования.
    \item \textbf{Блок преднапряжения/нагрузки $G_{\mathrm{ps}}$} уточнен до
    замкнутого утверждения уровня репозитория в pilot 06 и 06b, но все еще
    остается лишь уточненным, но частичным компонентом, а не замкнутой
    теоремой уровня статьи.
\end{itemize}

\subsection{Все еще открытые пункты}
Основными открытыми пунктами остаются:
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item полное выведение всей слабой mixed-weak формы на уровне статьи,
    включая окончательную полную формулу для $G_{\mathrm{ps}}$;
    \item окончательное точное разделение между $G_{\mathrm{ps}}$ и другими
    частями оператора, зависящими от фона;
    \item окончательная замкнутая смешанная краевая задача за пределами
    текущей суррогатной границы верификации;
    \item осесимметричный simple-support фон как главное пока не разрешенное
    узкое место для физического замыкания, причем текущее аналитическое
    прочтение скорее указывает на жесткий правокраевой слой, чем на
    доказанный fold или конец ветви;
    \item окончательная валидация кандидатных критических нагрузок для
    физической задачи.
\end{itemize}
В настоящий момент ведущий исследовательский mixed-weak кандидат по-прежнему
находится около $n=13$ с $q\approx 3.79\ldots 3.80\,\mathrm{MPa}$, а близкий
конкурент с $n=14$ находится около $4.28\,\mathrm{MPa}$, однако эти значения
все еще должны рассматриваться как исследовательские, а не как окончательные.

\section{Заключение}
Текущая mixed-weak ветвь теперь обладает согласованной структурой уровня
репозитория: активными блоками неизвестных и результант, проверенной логикой
сопряженных граничных пар, структурно независимыми окружными каналами,
замкнутым утверждением уровня репозитория для блока преднапряжения/нагрузки,
двухмодовым построением регулярных в центре решений, граничной матрицей,
построенной из этих мод, и рабочим спектральным критерием на основе
$\sigma_{\min}(B_{\mathrm{mix}})$.
При этом проект по-прежнему не заявляет ни окончательной замкнутой теоремы
для оболочки, ни окончательной замкнутой смешанной краевой задачи, ни окончательной
физической критической нагрузки для simple-support постановки.
Назначение этой записки --- явно и в удобной для обсуждения форме удерживать
это смешанное состояние.

\appendix

\section{Минимальная таблица обозначений}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
Обозначение & Смысл \\
\midrule
$U$ & первичный кинематический блок $(u_s,u_n,v,\varphi,\psi)$ \\
$P$ & смешанные результанты $(T_s,T_\theta,S,Q_s,M_s,M_\theta,H,\chi)$ \\
$(v,S)$ & мембранный окружной канал \\
$(\psi,H,\chi)$ & окружной канал кручения/сдвига \\
$G_{\mathrm{ps}}$ & билинейный блок преднапряжения/нагрузки mixed-weak ветви \\
$V_{\mathrm{reg}}$ & двухколоночная матрица регулярных в центре мод \\
$B_{\mathrm{mix}}$ & mixed-weak граничная матрица \\
$\sigma_{\min}$ & наименьшее сингулярное значение, используемое в текущем критерии \\
\bottomrule
\end{tabular}

\end{document}
